食飯冇錢比 咁就坐左3年

「屌你老母好撚勊」

冇樓冇樣冇錢又讀唔成書，唯一選擇就係返狗工

日日比人鬧其實已經習慣，

唯一放鬆時間係lunch食飯個陣 坐係度都訓得著

一如既往去返附近間同澳牛差唔多既茶記，

「食咩」 「a丫 凍奶茶」

55

娜娜臨爬完個飯 諗住訓陣

杯茶都未飲完又催又剩

於是勁大力起身推到張登九里遠諗住攞個尾彩霸氣埋單走人

此舉引來一陣奇異視線 但當然理撚得佢

巢巢下袋

「仆街 漏左起locker」

全場開始一片靜寂

小弟稍為壓縮聲線至一米內的範圍問道

「er..冇帶錢 出去撳比你」

小二像是以勝利姿態大聲叫道

「唔得喎 你咩都冇帶 手機都冇 借個電話比你叫人黎啦！」

「我屌..」

不知何故，心裡一直以來壓抑著的毒撚心情像洪水猛獸爆發出來

原本很簡單的事，我卻在此堅持下來不讓步

平時的我，想必為了免卻麻煩 忍氣吞聲。

文盲寫故？

「我出去撳錢，一係你報警」

澳牛狗亦毫無讓步打算

「好呀 報警囉」

當然 最後沒有報警，接下來卻是慢長的冷戰等待

晚上8時，人潮正旺，我仍然坐在四人卡位

店員沒說話，我也沒有任何理由離開

於是一等，便來到收鋪時間

因為我未走 間鋪亦無關燈，

只是門已經鎖上。

因為氣氛尷尬，我開口講第一句說話

「你唔肚餓架咩，煮啲野食黎啦」

佢無出聲，靜靜走到廚房開始炒起飯來。

在等待期間，我想起一些無謂事，

公司怎麼樣呢，我無緣無故無返去，

會不會已經被炒魷，屋企人雖然關係一直都唔好，但會不會擔心我呢...

想著想著，飯已經煮好

我們兩人就在靜寂的晚上渡過第一個晚上。

中學經常想著自己讀完書能成大器，

最後卻混混噩噩出來工作，發現自己是連普通人都不如的
社會廢物。

無學歷，無人脈，無家底，

理想是每個月有閒錢食餐好，

夢想是世界有一天能毀滅重新洗牌。

-------------------------------------------------------------------------------------------

「咕咕咕咕咕固...」

初夏的早上，對昨晚的事只有依稀記憶，只記得吃完飯就橫睡在卡位上。

看了一下時鐘，早上8點，環顧四周，沒任何人類氣息，

這間茶餐廳是座落40年老區的雙棟層設計，走上樓梯，打開大門，

就能看到空曠的露天休憩廣場在茶記面前。

當我打開天台門的瞬間，小二站著不動，看著廣場。

我留意到與時間不太相襯的天色，但還是先過打個招呼。

當我拍了一下他的肩膀，望向廣場，時間停頓了幾分鍾。

這只是感觀上，

因為馬上就感到令人毛骨悚然的詭異感。

沒法說清楚，要形容的話，廣場的設施像廢棄了數十年的遊樂園一樣，

藤蔓沿座椅攀上滿佈，環形廣場周圍的店鋪感受不到一絲氣息，

只有玻璃碎片和雜物鋪塞在門前。

一時梗塞說不出話，

靜穆良久，我對小二說

「不如落去食個早餐先啦，我好肚餓」

抽油煙機沒有電源，廚房煙霧瀰漫，

走到大門前，這是我在起來時沒注意的狀況

從內拉出的雙掩門被地拖和掃把卡住門柄，

拿走後嘗試打開，門卻被從外反鎖

也不是反鎖，比較像被鐵鏈之類的東西鎖著，因為聽到沙啦沙啦的聲音。

既然沒電源，我對能打通電話也沒什麼希望，

但姑且也走過去嘗試一下，

果然。

在吃沙嗲牛的期間，總算知道老闆的名字，

討論了一下，在力能所及的事情上，看來只有破門而出。

我詢問了工具箱的位置，從門咬位下手，

基本上公司修門之類的雜務，也是由底層的我負責，習以為常

我放下螺絲棒，老闆跟我合力拿著一邊門，慢慢放在地上，

我的視線從門揭開的瞬間就一直外面，和在天台看到的景色沒有差異，只是，

突如其來的一聲巨響在遠處傳來，

我們兩人都下意識退後一步。

接下來是一陣一陣的雜亂聲音，像是用一把大鎚打在牆上的轟擊聲。

「嗄哈...」

毫無道理的狀況

我早就說了不要出來找人

死定了 這次死定了

「！？」

「它」突然把頭轉向，向休憩廣場進發

危機解除，身體瘦弱的男孩馬上爬起來，伏身並掩著嘴沿路回去。

垃圾學人寫文

一句都睇唔撚明

屌 真係唔識架喎 字都唔識就唔好學人寫故啦

勸樓主唔好曬時間 個故完全唔知up乜鳩

不如樓主俾啲心機讀埋幾年中學先寫故